\documentclass[table,dvipsnames]{beamer}

%\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfpages}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-3dplot}
\usetikzlibrary{calc, shapes, patterns}
\usepackage{multimedia}
\usepackage{pifont}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{multirow}
\usepackage{caption}
\usepackage{textpos}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{lightorange}{rgb}{1,.7,.3}
\definecolor{blue2}{rgb}{.2,.2,.6}
\definecolor{forestgreen}{rgb}{.2,.7,.2}
\definecolor{lightgreen}{rgb}{.5,1,.4}
\captionsetup[figure]{labelformat=empty}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.8}
\usepgfplotslibrary{statistics}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usetikzlibrary{trees}
\tikzset{
  treenode/.style = {shape=rectangle, rounded corners,
                     draw, align=center,
                     top color=white, bottom color=blue!20},
  root/.style     = {treenode, font=\Large, bottom color=red!30},
  env/.style      = {treenode, font=\ttfamily\normalsize},
  dummy/.style    = {circle,draw}
}

\newcommand{\cmark}{\ding{51}}%
\newcommand{\xmark}{\ding{55}}%
\tikzset{cross/.style={cross out, draw=black, minimum size=2*(#1-\pgflinewidth), inner sep=0pt, outer sep=0pt},cross/.default={5pt}}
%\usepackage{movie15}
%\usepackage{hyperref}
%\usepackage{flashmovie}
%\usepackage[noplaybutton]{media9}

%\setbeameroption{show notes}
%\setbeameroption{show notes on second screen=right}

%\documentclass[9pt,notes]{beamer}

\include{IGN}

\def\RR{\mathbb{R}}
\def\lV{\left\lVert}
\def\rV{\right\rVert}
\def\lv{\left\lvert}
\def\rv{\right\rvert}

\definecolor{supercyan}{rgb}{0,1,1}
\definecolor{beige}{rgb}{1,.86,.66}
\definecolor{darkred}{rgb}{.75,0,0}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0,.75,0}
\newcommand\red[1]{\textcolor{red}{#1}}
\newcommand\blue[1]{\textcolor{blue}{#1}}
\DeclareMathOperator*{\argmin}{arg\,min}
\DeclareMathOperator*{\argmax}{arg\,max}

\RequirePackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage[utf8]{inputenc}


\tikzset{
treenode/.style = {shape=rectangle, rounded corners,
draw, align=center,
top color=white, bottom color=blue!20},
root/.style = {treenode, font=\small, bottom color=red!30},
env/.style = {treenode, font=\ttfamily\normalsize},
dummy/.style = {circle,draw},
  invisible/.style={opacity=0},
  visible on/.style={alt=#1{}{invisible}},
  alt/.code args={<#1>#2#3}{%
    \alt<#1>{\pgfkeysalso{#2}}{\pgfkeysalso{#3}} % \pgfkeysalso doesn't change the path
  },
}

\tikzset{onslide/.code args={<#1>#2}{%
  \only<#1>{\pgfkeysalso{#2}} % \pgfkeysalso doesn't change the path
}}
\tikzset{temporal/.code args={<#1>#2#3#4}{%
  \temporal<#1>{\pgfkeysalso{#2}}{\pgfkeysalso{#3}}{\pgfkeysalso{#4}} % \pgfkeysalso doesn't change the path
}}

\usepackage[backend=bibtex,style=authoryear]{biblatex}
%\bibliographystyle{plain}
\bibliography{ST_31032017}

%% DONNES UTILES A LA PAGE DE TITRE ET AU PIED DE PAGE...
\graphicspath{{images_template/}}

\title[Presentation ST Guinard]{Classification sémantique aidée par segmentation de scènes urbaines à partir de nuages de points 3D LIDAR}

%\subtitle{IGN - MATIS}
\author{Stéphane Guinard}
\institute{Séminaire Technique - MATIS} % ON SE SERT DE INSTITUTE POUR METTER LE LIEUX DE LA CONF
\date{31/03/2017}

\AtBeginSubsection[]
{
\begin{frame}<beamer>
\frametitle{Presentation Layout}
\tableofcontents[
  currentsection,
  sectionstyle=show/shaded,
  subsectionstyle=show/shaded/hide
]
\end{frame}
}

\AtBeginSection[]
{
\begin{frame}<beamer>
\frametitle{Presentation Layout}
\tableofcontents[
  currentsection,
  sectionstyle=show/shaded,
  subsectionstyle=hide
]
\end{frame}
}



\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% FRAME DE COUVERTURE
% MODELE 1
\usebackgroundtemplate{
  \begin{tikzpicture}
    \draw (0,0.5) node[right] { \includegraphics[width=12.5cm]{fondClair.png} };
    \draw (0,5) node[right] { \includegraphics[height=1.5cm]{LOGO_IGN.png} };
    \draw (10.8,5) node[right] { \includegraphics[height=1.5cm]{LogoDGA.png} };
    \draw (1.5,4.95) node[right] { \includegraphics[width=3cm]{fondD.jpg} };
  \end{tikzpicture}   
}

\begin{frame}[plain,c]
  \begin{columns}
    \begin{column}{10.5cm}
      \begin{center}
        \vspace{1.5cm}
        \titlepage
      \end{center}
    \end{column}
    \begin{column}{10cm}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% DEBUT DE LA PRESENTATION
% BACKGROUND POUR AVOIR LE HAUT DE PAGE QUI VA BIEN
\usebackgroundtemplate{
  \begin{tikzpicture}[scale=0.503]
    \filldraw[color=IGNGris] (0,0) rectangle(2.62,0.54);
    \filldraw[color=IGNGris] (4.77,0) rectangle(2.62+4.77,0.54);
    
    \filldraw[color=IGNVert] (9.50+0.27,0) -- (9.50,0.54)-- (9.50+7.41-0.27,0.54)-- (9.50+7.41,0)--cycle;
    
    \filldraw[color=IGNGris] (19.50,0) rectangle(2.62+19.50,0.54);
    \filldraw[color=IGNGris] (23.11,0.54)--(23.11+0.54,0)--(2.3+23.11,0)--(2.3+23.11,0.54)--cycle;;
  \end{tikzpicture}   
}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% % PLAN

\iffalse
\begin{frame}
      \tableofcontents[sections={1-7},hideallsubsections]

\end{frame}
\fi

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 %%% PRESENTATION BEAMER CLASSIQUE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%==============================================================================
\section{Introduction}
%==============================================================================

\begin{frame}
\frametitle{Contexte}
\only<1>{\textcolor{red}{Classification}}
\only<2->{Classification}
\uncover<2->{\only<2>{\textcolor{red}{sémantique}}\only<3->{sémantique}}
\uncover<3->{\only<3>{\textcolor{red}{aidée par segmentation}}\only<4->{aidée par segmentation}}
\uncover<4->{\only<4>{\textcolor{red}{de nuages de points 3D}}\only<5->{de nuages de points 3D}}
\uncover<5->{\textcolor{red}{de scènes urbaines} }

%\vspace{2cm}

\begin{figure}[!h]
\center
\resizebox{7cm}{5cm}{
\only<1-2>{
\begin{tikzpicture}
%\draw [<->] (0,1) -- (0,0) -- (1,0);
\draw[fill=blue] (0,0) circle [radius=.8pt];
\draw[fill=blue] (0,0.2) circle [radius=.8pt];
\draw[fill=red] (0.5,0.3) circle [radius=.8pt];
\draw[fill=green] (0.8,1) circle [radius=.8pt];
\draw[fill=red] (0.6,0.4) circle [radius=.8pt];
\draw[fill=green] (1,0.85) circle [radius=.8pt];
\draw[fill=green] (0.3,0.9) circle [radius=.8pt];
\draw[fill=red] (0.7,0.2) circle [radius=.8pt];
\draw[fill=blue] (0.1,0.1) circle [radius=.8pt];
\draw[fill=red] (0.8,0.5) circle [radius=.8pt];
\draw[fill=blue] (-0.2,0.3) circle [radius=.8pt];
\draw[fill=red] (1.2,0.4) circle [radius=.8pt];
\draw[fill=red] (1,0.2) circle [radius=.8pt];
\draw[fill=green] (0.1,1) circle [radius=.8pt];
\draw[fill=green] (0.55,0.92) circle [radius=.8pt];
    %\addplot [color=blue, mark=*] coordinates {(0,0) (0,0.2) (0.5,0) (0.8,1) (0.6,0.4) (1,1) %(0.3,0.9) (0.7,0.2) (0.1,0.1) (0.8,06) };
    %\addplot [color=blue!20] coordinates {(0.1,0.40) (5,0.40)};
    %\addplot [color=blue!20] coordinates {(0.1,0.64) (5,0.64)};

\uncover<2->{
\draw[color=green] (.5,.9) ellipse (.6cm and .25cm);
\draw[color=red] (.8,.35) ellipse (.5cm and .3cm);
\draw[color=blue] (-0.05,.1) ellipse (.3cm and .35cm);}
\end{tikzpicture}}
\only<3>{
\includegraphics{seg_test2.png}}
\only<4>{
\includegraphics{test.png}}
\only<5->{
\includegraphics{GT_dom.png}}}
\end{figure}



\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Objectif}
\begin{itemize}
\item Classification point par point du nuage
\item Segmentation en régions géométriquement homogènes
\item Classification contextuelle des segments
\end{itemize}
\end{frame}


%==============================================================================
\section{Descripteurs et graphe d'adjacence}
%==============================================================================


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Descripteurs locaux}
\begin{columns}
\begin{column}{5cm}
\begin{itemize}
\item (\cite{weinmann2013feature}) proposent 21 descripteurs locaux
\uncover<2->{	\item Linéarité }
\uncover<3->{	\item Planéité }
\uncover<4->{	\item Dispersion }
\uncover<5->{	\item Verticalité }
\end{itemize}
\end{column}
\begin{column}{6.5cm}
\uncover<5->{
\begin{figure}
   \centering
\includegraphics[width = .7 \textwidth]{DescriptorsRGB.png}\\
\bigbreak
    \centering
\includegraphics[width = .7 \textwidth]{Verticality.png}\\
%\medbreak
%    \centering
%\includegraphics[width = .5 \textwidth]{inR.png}
\end{figure}}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Descripteurs non locaux}
\begin{columns}
\begin{column}{5cm}
\begin{itemize}
\item Elevation
\uncover<2->{\item Position par rapport à la route
\begin{itemize}
\uncover<3->{
\item classification route / non route
\item $\alpha$-shape en 2 dimensions de points de route (\cite{akkiraju1995alpha})
\item projection de tous les points en 2 dimensions}
\end{itemize}
}
\end{itemize}
\end{column}
\begin{column}{6.5cm}
\uncover<4->{
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width= .7 \textwidth]{elevation.png}\\
\bigbreak
\includegraphics[width= .7 \textwidth]{inRoad2.png}\\
\end{figure}}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Graphe d'adjacence}
Il existe plusieurs moyens d'obtenir un graphe à partir d'un nuage de points : 
\begin{itemize}
\uncover<2->{
\item Plus proches voisins}
\uncover<3->{
\item Tétraédrisation de Delaunay}
\uncover<4->{
\item ...}
\end{itemize}
\begin{center}
\only<1,4>{
\begin{tikzpicture}
\draw (2,-.5) node {$\bullet$} ;
\draw (5,-1) node {$\bullet$} ;
\draw (1,-2) node {$\bullet$} ;
\draw (2,-2.5) node {$\bullet$} ;
\draw (4,-1.5) node {$\bullet$} ;
\draw (2.5,-1.8) node {$\bullet$} ;
\draw (3.6,-.5) node {$\bullet$} ;
\draw (3.4,-3) node {$\bullet$} ;
\draw (2.7,-3.5) node {$\bullet$} ;
\draw (4.5,-2.2) node {$\bullet$} ;
\draw (5.1,-2.8) node {$\bullet$} ;
\draw (5.5,-1.9) node {$\bullet$} ;
\draw (0.1,-1.4) node {$\bullet$} ;
\draw (0.3,-2.6) node {$\bullet$} ;
\draw (6,-3.4) node {$\bullet$} ;
\end{tikzpicture}
}

\only<2>{
\begin{tikzpicture}
\draw (2,-.5) node {$\bullet$} ;
\draw (5,-1) node {$\bullet$} ;
\draw[red] (1,-2) node {$\bullet$} ;
\draw (2,-2.5) node {$\bullet$} ;
\draw (4,-1.5) node {$\bullet$} ;
\draw (2.5,-1.8) node {$\bullet$} ;
\draw (3.6,-.5) node {$\bullet$} ;
\draw (3.4,-3) node {$\bullet$} ;
\draw (2.7,-3.5) node {$\bullet$} ;
\draw (4.5,-2.2) node {$\bullet$} ;
\draw (5.1,-2.8) node {$\bullet$} ;
\draw[blue] (5.5,-1.9) node {$\bullet$} ;
\draw (0.1,-1.4) node {$\bullet$} ;
\draw (0.3,-2.6) node {$\bullet$} ;
\draw (6,-3.4) node {$\bullet$} ;


\draw[red,->,line width=1.5pt](1,-2)--(0.1,-1.4);
\draw[red,->,line width=1.5pt](1,-2)--(0.3,-2.6);
\draw[red,->,line width=1.5pt](1,-2)--(2,-2.5);
\draw[red,->,line width=1.5pt](1,-2)--(2.5,-1.8);


\draw[blue,->,line width=1.5pt](5.5,-1.9)--(5,-1);
\draw[blue,->,line width=1.5pt](5.5,-1.9)--(4,-1.5);
\draw[blue,->,line width=1.5pt](5.5,-1.9)--(4.5,-2.2);
\draw[blue,->,line width=1.5pt](5.5,-1.9)--(5.1,-2.8);

\end{tikzpicture}
}

\only<3>{
\begin{tikzpicture}
\draw (2,-.5) node {$\bullet$} ;
\draw (5,-1) node {$\bullet$} ;
\draw (1,-2) node {$\bullet$} ;
\draw (2,-2.5) node {$\bullet$} ;
\draw (4,-1.5) node {$\bullet$} ;
\draw (2.5,-1.8) node {$\bullet$} ;
\draw (3.6,-.5) node {$\bullet$} ;
\draw (3.4,-3) node {$\bullet$} ;
\draw (2.7,-3.5) node {$\bullet$} ;
\draw (4.5,-2.2) node {$\bullet$} ;
\draw (5.1,-2.8) node {$\bullet$} ;
\draw (5.5,-1.9) node {$\bullet$} ;
\draw (0.1,-1.4) node {$\bullet$} ;
\draw (0.3,-2.6) node {$\bullet$} ;
\draw (6,-3.4) node {$\bullet$} ;

\draw(6,-3.4)--(2.7,-3.5)--(3.4,-3)--cycle;
\draw(6,-3.4)--(5.1,-2.8)--(3.4,-3)--cycle;
\draw(4.5,-2.2)--(5.1,-2.8)--(3.4,-3)--cycle;
\draw(4.5,-2.2)--(4,-1.5)--(3.4,-3)--cycle;
\draw(2.5,-1.8)--(4,-1.5)--(3.4,-3)--cycle;
\draw(2,-2.5)--(2.7,-3.5)--(0.3,-2.6)--cycle;
\draw(2,-2.5)--(2.7,-3.5)--(3.4,-3)--cycle;
\draw(2,-2.5)--(2.5,-1.8)--(3.4,-3)--cycle;
\draw(2,-2.5)--(2.5,-1.8)--(1,-2)--cycle;
\draw(2,-2.5)--(0.3,-2.6)--(1,-2)--cycle;
\draw(0.1,-1.4)--(0.3,-2.6)--(1,-2)--cycle;
\draw(0.1,-1.4)--(2,-.5)--(1,-2)--cycle;
\draw(2.5,-1.8)--(2,-.5)--(1,-2)--cycle;
\draw(2.5,-1.8)--(2,-.5)--(3.6,-.5)--cycle;
\draw(2.5,-1.8)--(4,-1.5)--(3.6,-.5)--cycle;
\draw(5,-1)--(4,-1.5)--(3.6,-.5)--cycle;
\draw(5,-1)--(4,-1.5)--(4.5,-2.2)--cycle;
\draw(5,-1)--(5.5,-1.9)--(4.5,-2.2)--cycle;
\draw(5.1,-2.8)--(5.5,-1.9)--(4.5,-2.2)--cycle;
\draw(5.1,-2.8)--(5.5,-1.9)--(6,-3.4)--cycle;

\end{tikzpicture}
}

\end{center}
\end{frame}

%\begin{frame}
%\frametitle{graphe d'adjacence}
%\includegraphics[width= 1 \textwidth]{artefactsNN.png}
%end{frame}


%==============================================================================
\section{Segmentation géométriquement homogène}
%==============================================================================

\begin{frame}
\frametitle{\'Energie}
Soit $f_i \in \RR^{4} $ le vecteur contenant les 4 descripteurs locaux (linéarité, planéité, dispersion, verticalité) associé au point i. \\
\uncover<2->{
\begin{equation}
g^\star = \argmin_{g \in \RR^{4\times V}}
\sum_{i \in V} \lV g_i - f_i\rV^2
+ \rho \sum_{(i,j) \in E} w_{i,j}\delta(g_i - g_j),\nonumber
%\label{eq:potts}
\end{equation}
}
\uncover<3->{
$\delta(\cdot)$ la fonction de $\RR^4:\mapsto \{0,1\}$ \'egale \`a $0$ en $0$ et $1$ sinon. 
}\smallbreak
\uncover<4->{La premi\`ere partie est la fonction de fid\'elit\'e, garantissant que les segments de $g^\star$ correspondent \`a des valeurs homog\`enes de $f$. 
}\smallbreak
\uncover<5->{La seconde partie est le terme de r\'egularisation, qui ajoute une p\'enalit\'e pour chaque ar\^ete reliant deux segments ayant des valeurs diff\'erentes. }
\smallbreak
\uncover<6->{Optimisation grâce à l'algorithme glouton $\ell_0$ Cut Pursuit (\cite{landrieu2016cut}).}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Graphe des segments}

\begin{figure}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \tikzstyle{nod}=[circle, draw = black, fill = white  , minimum size = 4mm, thick]

      \node at (4  ,2  )      [nod]  (n11){};
      \node at (4.5,1.5)      [nod]  (n12){};
      \node at (4.5,2.5)      [nod]  (n13){};
      \node at (3.5,2.6)      [nod]  (n14){};
      \node at (4.9,1.8)      [nod]  (n15){};

      \node at (1   ,0   )   [nod]  (n21){};
      \node at (1.5 ,1   )   [nod]  (n22){};
      \node at (0.5 ,.5  )   [nod]  (n23){};
      \node at (2   ,0   )   [nod]  (n24){};
      \node at (1.3 ,-0.5)   [nod]  (n25){};

      \node at (-1   ,2  )      [nod]  (n31){};
      \node at (-1.5 ,2.5)      [nod]  (n32){};
      \node at (-0.5 ,2.2)      [nod]  (n33){};
      \node at (-1   ,1.3)      [nod]  (n34){};
      \node at (-0.9 ,2.6)      [nod]  (n35){};

      \draw [-, black] (n11) -- (n14) ;
      \draw [-, black] (n11) -- (n12) ;
      \draw [-, black] (n11) -- (n14) ;
      \draw [-, black] (n12) -- (n15) ;
      \draw [-, black] (n13) -- (n14) ;
      \draw [-, black] (n13) -- (n15) ;

      \draw [-, black] (n21) -- (n23) ;
      \draw [-, black] (n21) -- (n22) ;
      \draw [-, black] (n21) -- (n24) ;
      \draw [-, black] (n21) -- (n25) ;
      \draw [-, black] (n22) -- (n23) ;
      \draw [-, black] (n22) -- (n24) ;
      \draw [-, black] (n24) -- (n25) ;

      \draw [-, black] (n31) -- (n32) ;
      \draw [-, black] (n31) -- (n33) ;
      \draw [-, black] (n31) -- (n34) ;
      \draw [-, black] (n31) -- (n35) ;
      \draw [-, black] (n32) -- (n35) ;
      \draw [-, black] (n33) -- (n35) ;

      \draw [-, black] (n11) -- (n22) ;
      \draw [-, black] (n11) -- (n24) ;
      \draw [-, black] (n12) -- (n24) ;
      \draw [-, black] (n14) -- (n22) ;
      \draw [-, black] (n22) -- (n33) ;
      \draw [-, black] (n22) -- (n34) ;
      \draw [-, black] (n23) -- (n34) ;


      \draw[rotate=0, draw = blue, ultra thick, dashed](1.2,.3) ellipse (1.2cm and 1.1cm);
      \draw[rotate=0, draw = blue, ultra thick, dashed](4.1,2) ellipse (1.1cm and 1cm);
      \draw[rotate=0, draw = blue, ultra thick, dashed](-1,2) ellipse (1.1cm and .9cm);


      \draw [-, blue, dashed, ultra thick] (3.6,1) to[in = 0, out = -120] (2.4,0) ;
  \draw [-, blue, dashed, ultra thick] (-1,1) to[in = 180, out = -90] (0,0) ;
      %\draw [<->,  thick] (n11) -- (n12) {};  
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\caption{
Structure d'adjacence du graphe des segments. Les ar\^etes entre les points sont repr\'esent\'ees par un trait plein noir
%Adjacency structure of the segment-graph.
%The edges between points are represented in black
\protect\begin{tikzpicture}
[baseline={([yshift=-.5ex]current bounding box.center)}]
\protect\draw [thick, anchor = baseline, black] (0,0) -- (.5,0); 
\protect\end{tikzpicture}
, la segmentation et l'adjacence entre ses segments par un trait pointill\'e bleu : 
%the segmentation and the adjacency of its components in blue:
\protect\begin{tikzpicture}
[baseline={([yshift=-.5ex]current bounding box.center)}]
\protect\draw [ultra thick, anchor = baseline, blue, dashed] (0,0) -- (.5,0); 
\protect\end{tikzpicture}
. }
\label{fig:reduced}
\end{figure}

\end{frame}

%==============================================================================
\section{Classification contextuelle des segments}
%==============================================================================

\begin{frame}
\frametitle{Classification contextuelle des segments}
Pour garantir la régularité spatiale (\cite{niemeyer2014contextual}) construisent un CRF structuré par un graphe d'adjacence.
\smallbreak
\uncover<2->{Les termes unaires du CRF que nous construisons sont obtenus à partir des moyennes des probabilités de classification des points au sein de chaque segment.}
\smallbreak
\uncover<3->{Le CRF est structuré par le graphe de segments obtenu à l'étape précédente.}
\end{frame}

%==============================================================================
\section{Expériences}
%==============================================================================

\subsection{Données}

\begin{frame}
\frametitle{Données - Oakland (\cite{munoz2009contextual})}
\begin{columns}
\begin{column}{6cm}
\begin{itemize}
\item 1.3 M points
\item acquisition par LIDAR mobile
\item 5 classes 
\begin{itemize}
\item fils électriques
\item poteaux / troncs d'arbres
\item façades
\item routes
\item végétation
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{column}
\begin{column}{6cm}
\includegraphics[width = .9\textwidth]{preseg.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Données - Semantic3D}
\begin{columns}
\begin{column}{6cm}
\begin{itemize}
\item benchmark de classification de nuages de points de grande taille
\item 15 scènes d'entraînement
\item 15 scènes de test
\item 1 milliards de points annotés
\item 8 classes
\begin{itemize}
\item terrain d'origine humaine
\item terrain naturel
\item végétation haute
\item végétation basse
\item bâtiments
\item aménagements urbains
\item artefacts
\item voitures
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{column}
\begin{column}{6cm}
\includegraphics[width= .9 \textwidth]{GT_dom.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\subsection{Classification faiblement supervisée}

\begin{frame}
\frametitle{Cas faiblement supervisé}
On considère qu'on n'a qu'un jeu d'entraînement réduit : 
\begin{itemize}
\item 15 points par classe pour Oakland
\item de 25 à 35 points par classe pour Semantic3D
\end{itemize}

\begin{figure}
  \center
  \begin{tabular}{ccc}
\begin{subfigure}[b]{.3\textwidth} \centering
\includegraphics[width = 1.1 \textwidth]{pointwise.png}
      \caption{Classification}
      \label{fig:oak:pointwise}
    \end{subfigure}&
\begin{subfigure}[b]{.3\textwidth} \centering
\includegraphics[width = 1.1 \textwidth]{seg.png}
      \caption{Segmentation}
      \label{fig:oak:segments}
    \end{subfigure}&
    \begin{subfigure}[b]{.3\textwidth} \centering
\includegraphics[width = 1.1 \textwidth]{preseg.png}
    \caption{Regularisation}
    \label{fig:oak:results}
    \end{subfigure}\\
  \end{tabular}
\caption{
%résultats de la classification sur un détail de la base de donnée Oakland. En \ref{fig:oak:segments} est represent\'ee la segmentation g\'eometriquement homog\`ene en associant à chaque segment une couleur aléatoire. En \ref{fig:oak:pointwise} et \ref{fig:oak:results} est represent\'ee la classification par notre m\'ethode avec le code couleur suivant : 
\textcolor{green}{v\'eg\'etation}, \textcolor{gray}{fa\c{c}ades}, \textcolor{red}{poteaux}, \textcolor{blue}{fils éléctriques}, \textcolor{orange}{routes}.
}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Résultats sur 1 scène de Semantic3D}
\vspace{-.6cm}
\begin{figure}
  \center
  \begin{tabular}{cc}
    \begin{subfigure}[b]{.48 \textwidth} \centering
      
      \includegraphics[width = 1 \textwidth]{GT_dom.png}
      \caption{Vérité terrain}
          \label{fig:gt}
    \end{subfigure}&
    \begin{subfigure}[b]{.48 \textwidth} \centering
\includegraphics[width = 1 \textwidth]{pointwise_dom.png}
      \caption{Classification point par point}
      \label{fig:pointwise}
    \end{subfigure}\\
    \begin{subfigure}[b]{.48\textwidth} \centering
\includegraphics[width = 1 \textwidth]{seg_dom.png}
      \caption{Segmentation en segments g\'eom\'etriquement homog\`enes}
      \label{fig:segments}
    \end{subfigure}&
    \begin{subfigure}[b]{.48\textwidth} \centering
\includegraphics[width = 1 \textwidth]{preseg_dom.png}
   \caption{Regularisation bas\'ee sur la segmentation}
    \label{fig:results}
    \end{subfigure}\\
  \end{tabular}
%\caption{
%Comparaison des r\'esultats obtenus avec une classification point par point et la m\'ethode propos\'ee de r\'egularisation bas\'ee sur un CRF obtenu à partir d'une pré-segmentation. Dans \ref{fig:gt}, \ref{fig:pointwise} , \ref{fig:results}, sont repr\'esent\'ees les classes s\'emantiques selon le code couleur suivant :
%\textcolor{green}{v\'eg\'etation}, \textcolor{gray}{fa\c{c}ades}, \textcolor{Plum}{am\'enagements}, \textcolor{Cyan}{artefacts},
%\textcolor{Magenta}{voitures}, \textcolor{orange}{routes}.
%Dans la Figure~\ref{fig:segments}, chaque segment est repr\'esent\'e par une couleur al\'eatoire.
%}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Résultats}
\scalebox{0.6}{
\vbox{
\begin{table}
\centering
\begin{tabular}{|c|ccc|ccc|ccc|}
\hline
& \multicolumn{3}{c|}{classification point par point} & \multicolumn{3}{c|}{r\'egularisation par CRF} & \multicolumn{3}{c|}{notre m\'ethode} \\
\hline
classe & pr\'ecision & rappel & FScore & pr\'ecision & rappel & FScore & pr\'ecision & rappel & Fscore \\
\hline
fils \'electriques & 4.2 & 37.1 &  7.5 & \bf 87.8 & 32.1  & \bf 47.0 &  51.2 & \bf 35.4 &  41.9 \\
%\hline
poteaux/troncs     & 9.0  & \bf 67.7 & 15.9 & \bf 78.6 & 37.7 & 51.0 &  66.1 & 48.3 & \bf 55.8 \\
%\hline
fa\c{c}ades        & 57.5 & 74.9 & 65.1 & 79.2 & \bf 98.0 & 87.6 & \bf 91.0 &  96.5 & \bf 93.6 \\
%\hline
routes             & \bf 99.9 & 86.7 & 92.8 & 99.6 & 95.2 & 97.4 &  99.6 & \bf 99.1 & \bf 99.4 \\
%\hline
v\'eg\'etation     & 85.5 & 82.8 & 84.1 & 93.5 & 93.1 & 93.3 & \bf 95.5 & \bf 94.4 & \bf 95\\
\hline
total              & 51.2 & 69.8 & 53.1& \bf 87.7 & 71.2 & 75.2 & 80.7 & \bf 74.7 & \bf 77.1 \\
\hline
\end{tabular}
%\caption{
%Pr\'ecision, rappel et FScore calcul\'es pour chaque classe en \% sur Oakland. Les taux de classifications corrects sont respectivement de 85.2\%, 94.8\% et 97.3\%. Les valeurs en gras sont les meilleures dans chaque cat\'egorie.
%Precision, recall and FScore computed per class for the 3 classification methods in \%. The global accuracies are respectively 84.0\%, 94.8\%, and 97.3\%. We represent in bold the best value in each category.
%}
\label{tab:resultsO}
\end{table}}}

\scalebox{0.6}{
\vbox{
\begin{table}
\centering
\begin{tabular}{|c|ccc|ccc|ccc|}
\hline
& \multicolumn{3}{c|}{classification point par point} & \multicolumn{3}{c|}{r\'egularisation par CRF} & \multicolumn{3}{c|}{notre m\'ethode} \\
\hline
classe & pr\'ecision & rappel & FScore & pr\'ecision & rappel & FScore & pr\'ecision & rappel & Fscore \\
\hline
route          & 99.6 & 96.3 & 97.9     & \bf 99.8 & \bf 97.7 & \bf 98.7& 96.6 & 96.2 & 96.4  \\
v\'eg\'etation & 8.9 & 87.6 &  16.1  &  19.3 & \bf 89.8 & \bf 31.8 & \bf 19.7 & 14.7  & 16.8\\
%\hline
fa\c{c}ade    & \bf 99.7  & 80.8     & 89.3 & \bf 99.7 & 91.1 & 95.2 & 98.1 & \bf 99.3 & \bf 98.7  \\
%\hline
am\'enagement  & 86.7 & 62.3 & 72.5 & 89.9 & \bf 89.9 & \bf 89.9 & \bf 93.5 & 85.6 & 89.4  \\
%\hline
artefact    & 7.4 & \bf 48.7 & 12.9 & 15.2 & 48.5 & 23.1 & \bf 31.0 & 42.2 & \bf 35.7\\
%\hline
voitures     & 11.8 & 67.8 & 20.1    & 28.7 & 73.0 & 41.2 & \bf 64.8 & \bf 99.4 & \bf 78.4 \\

\hline
total    & 52.3 & 73.9 & 51.5& 58.8 & \bf 81.6 & 63.3 & \bf 67.3 & 72.9 & \bf 69.2 \\
\hline
\end{tabular}
%\caption{
%Pr\'ecision, rappel et FScore calcul\'es pour en \% pour Semantic3D. Les taux de classifications corrects sont respectivement de 82.7\%, 92.3\% et 96.1\%. Les valeurs en gras sont les meilleures dans chaque cat\'egorie.
%Precision, recall and FScore computed per class for the 3 classification methods in \%. The global accuracies are respectively 84.0\%, 94.8\%, and 97.3\%. We represent in bold the best value in each category.
%}
\label{tab:resultsS}
\end{table}}}

\scriptsize{Précision, rappel et FScore pour Oakland (haut) et Semantic3D (bas) Les taux de classification corrects sont respectivement de 85.2\%, 94.8\% et 97.3\% pour Oakland et 82.7\%, 92.3\% et 96.1\% pour Semantic3D. Les valeurs en gras sont les meilleures dans chaque catégorie.}

\end{frame}

%==============================================================================
\section{Perspectives}
%==============================================================================

\begin{frame}
\frametitle{Participation au benchmark Semantic3D}
%\resizebox{\textwidth}{\textheight}{%
%\scalebox{0.7}{
\vspace{-.5cm}
\begin{figure}
 \centering
 \resizebox{0.8\textwidth}{7.7cm}{%
 \begin{tikzpicture}[node distance=1cm,auto,>=latex',a/.style={rectangle,draw,font=\tiny}]
 \node (train) [xshift=-2cm,a,fill=blue!20,rounded corners] {Jeu d'entraînement};
 \node (i) {};
 \node (test) [xshift=2cm,a,fill=blue!20,rounded corners] {Jeu de test};
 \node (desc) [below of=i, node distance=.9cm,a,align=left,fill=green!20] {Calcul des descripteurs \\ locaux et de l'élévation};
 \node (route) [below of=train, node distance=2cm,a,align=left,fill=red!30] {Entraînement des \\ Random Forest entre \\ terrain et le reste};
 \node (ii) [below of=desc] {};
 \node (iii) [below of=test] {};
 \node (alpha) [below of=ii,node distance=1.2cm,a,align=left,fill=green!20] {Calcul de la position \\ par rapport à la route};
 \node (tr) [below of=route, node distance=2cm,a,align=left,fill=red!30] {Entraînement des \\ Random Forest};
 \node (classif) [below of=test, node distance=4cm,a,fill=yellow!40] {Classification point par point};
 \node (seg) [below of=classif, node distance=.9cm,a,align=left,fill=yellow!40] {Segmentation en régions \\ géométriquement homogènes};
 \node (reg) [below of=seg, node distance=.9cm,a,fill=yellow!40] {Régularisation par CRF};
 \node (fin) [below of=reg, node distance=.8cm,a,fill=blue!20] {Nuages de points classifiés};
 
 
 \draw[->] (train) edge node {} (desc);
 \draw[->] (test) edge node {} (desc);
 \draw[->] (train) edge node{} (route);
 \draw[->] (route) edge node {} (alpha);
 %\draw[-] (test) edge node {} (iii);
 \draw[->] (test) edge node {} (alpha);
 \draw[->] (route) edge node {} (tr);
 \draw[->] (test) edge node {} (classif);
 \draw[->] (tr) edge node {} (classif);
 \draw[->] (classif) edge node {} (seg);
 \draw[->] (desc) edge node {} (route);
 \draw[->] (alpha) edge node {} (tr);
 \draw[->] (seg) edge node {} (reg);
 \draw[->] (reg) edge node {} (fin);
    % \node (a) {Calcul des descripteurs et du graphe d'adjacence};
    % \node (o) [above of=a,node distance=1cm] {Nuages de points d'apprentissage};
    %\node (b) [below of=a] {Entraînement des Random Forest sur le jeu d'apprentissage};
     %\node (c) [below of=b] {Aggregation of weak classifications};
    % \node (d) [below of=b] {Classification point par point };
    % \node (end) [below of=d, node distance=1cm]{Nuage de points classifi\'e};
    % \draw[->] (o) edge node {} (a);
    % \draw[->] (a) edge node {} (b);
    % \draw[->] (b) edge node {} (d) ;
     %\draw[->] (c) edge node {} (d) ;
    % \draw[->] (d) edge node {} (end) ;
 \end{tikzpicture}
 %\caption{\'Etapes de la structure algorithmique de classification par pr\'e-segmentation}
% \label{fig:pipeline}
%\begin{tikzpicture}[
 % man/.style={rectangle,draw,fill=blue!20},
 % woman/.style={rectangle,draw,fill=red!20},
 % grandchild/.style={grow=down
  %  edge from parent path={(\tikzparentnode.south) |- (\tikzchildnode.west)}
 % }
  %first/.style={level distance=6ex},
  %second/.style={level distance=12ex},
  %third/.style={level distance=18ex},
  %level 1/.style={sibling distance=5em}]
    % Parents
  %  \coordinate
  %    child[grow=left] {node[man,anchor=east]{Jeu d'entraînement}}
  %    child[grow=right] {node[woman,anchor=west]{Jeu de test}}
  %    child[grow=down,level distance=0ex];
%    [edge from parent fork down]
    % Children and grandchildren
%    child{node[man] {Alfred}
%      child[grandchild,first] {node[man]{Joe}}
%      child[grandchild,second] {node[woman]{Heather}}
%      child[grandchild,third] {node[woman] {Barbara}}}
%    child{node[woman] {Berta}
%      child[grandchild,first] {node[man]{Howard}}}
%    child {node[man] {Charles}}
%    child {node[woman]{Doris}
%      child[grandchild,first] {node[man]{Nick}}
%      child[grandchild,second] {node[woman]{Liz}}};
%\end{tikzpicture}
}
 \end{figure}
% }

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Résultats - Classification seule}
\includegraphics[width=.48\textwidth]{sg27_1_GT.png}
\hspace{.2cm}
\includegraphics[width=.48\textwidth]{sg27_1_classif.png}

\textcolor{blue}{terrain d'origine humaine}, \textcolor{blue!65!black}{terrain naturel}, \textcolor{green!60!black}{végétation haute}, \textcolor{green!80}{végétation basse}, \textcolor{green!40!yellow}{façades}, \textcolor{yellow!90!black}{aménagements urbains}, \textcolor{orange}{artefacts}, \textcolor{red}{voitures}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Limites}
\begin{itemize}
\item Amélioration de la segmentation dans les zones peu denses et irrégulières des nuages
\item Exploitation du contexte de la scène au niveau des transitions
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,allowframebreaks]
\frametitle{Bibliographie}
\printbibliography
\end{frame}

\usebackgroundtemplate{
  \begin{tikzpicture}
    \draw (0,0.5) node[right] { \includegraphics[width=12.5cm]{fondClair.png} };
    \draw (0,5) node[right] { \includegraphics[height=1.5cm]{LOGO_IGN.png} };
    \draw (10.8,5) node[right] { \includegraphics[height=1.5cm]{LogoDGA.png} };
    \draw (1.5,4.95) node[right] { \includegraphics[width=3cm]{fondD.jpg} };
  \end{tikzpicture}   
}

\begin{frame}[plain,c]
  \begin{columns}
    \begin{column}{10.5cm}
      \begin{center}
        \vspace{1.5cm}
        Merci de votre attention !
        \smallbreak
        Avez-vous des questions ?
      \end{center}
    \end{column}
    \begin{column}{10cm}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}


\end{document}

